\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Packages/Macros %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{xcolor}
\usepackage{amssymb,latexsym,amsmath}     % Standard packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xspace}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage{float}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
%\usepackage{pdfpages}
%\usepackage{mathptmx}
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{listings}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}


%opening
\title{\textbf{Buzzword Bingo}\\
Dokumentation\\
Team I\\
\vspace{0.5cm}
}
\author{Studiengang WINF-B\\
	6. Fachsemester\\
	Sommersemester 2019\\
	\\
	\\	
	\textbf{Dozenten}\\
	Prof. Dr. rer. nat. Christian Bunse\\
	\\
	\textbf{Autor, Matrikel}\\
	Henning Kowalk, 16018
\vspace{0.5cm}
}
\date{\textbf{Ort, Abgabetermin}\\
Stralsund, 26.07.2019
}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\tableofcontents

\newpage

\cleardoublepage
\setcounter{page}{1}

\section{Einleitung}
\paragraph*{}
Diese Dokumentation wird in dieser Reihenfolge folgendes behandeln:
\begin{itemize}
	\item Die Entstehung der App ``Buzzword Bingo'',
	\item den momentanen technischen Stand der App,
	\item einen Überblick über die Bedienung der App und
	\item einen Ausblick auf Möglichkeiten der Weiterentwicklung.
\end{itemize}

\paragraph*{}
Dieses App-Projekt startete mit meiner Idee, ein relativ simples Spiel im Rahmen dieses Kurses als App umzusetzen.
Jenes simple Spiel ist das sogenannte ``Buzzword Bingo'', bei welchem eine dem normalen Bingo ähnliche Karte mit 24 Begriffen und/oder Redewendungen in zufälliger Reihenfolge auf einem Gitter von fünf mal fünf Zellen bestückt wird.
Die zentrale Zelle dieses Gitters bzw. dieser Tabelle ist jedoch immer mit einem Namen für dieses entsprechende Gitter oder mit dem Namen der Person bzw. der Sache belegt, welche die umliegenden Begriffe sagt (z.B. ein Politiker/der Ton eines Films).
Während der Laufzeit des Spiels, z.B. während einer Pressekonferenz, Vorlesung oder Filmvorführung, werden eben die Begriffe/Phrasen angekreuzt, welche gesprochen/gezeigt werden, wobei die zentrale Zelle von Anfang an als angekreuzt gilt.
Hat der Spieler nun eine Reihe, Spalte oder Hauptdiagonale vollständig angekreuzt, ruft dieser ``Bingo!'' und hat gewonnen.

\section{Die Entstehung der App ``Buzzword Bingo''}
\paragraph*{}
Zu Beginn der Umsetzung kam das Design der Oberfläche, da die Logik des eigentlichen Spiels bereits bekannt war und wir wussten, dass im Hintergrund eine kleine eingebettete Datenbank nötig sein würde.
In diesem Schritt hat mein ``Teamkamerad'' Matthes Oerthel auch noch gut mit mir zusammen gearbeitet, kurz danach ist er allerdings nach einer wochenlangen Funkstille auf meine wiederholte Nachfrage hin aus dem Projekt ausgestiegen und hat mich mit mit eigentlichen Implementierung der App alleine gelassen.
Der einzigen Teil, den er bis dahin zur Implementierung beigetragen hatte (der Datenbank-Handler und zwei Tabellen) war unvollständig \textbf{und} fehlerhaft und wurde daher von mir verworfen und mit der Bibliothek ``OrmLite''\footnote{\url{http://ormlite.com/}} von Grund auf neu implementiert.

\paragraph*{}
Während des Projekts wurden in unregelmäßigen Abständen Präsentationen zum bis dahin gemachten Fortschritt abgehalten, welche bei meiner Gruppe hauptsächlich vom UI-Design handelten, da die Implementierung der eigentlichen Funktionalität relativ kurz vor Ende dieser innerhalb von rund zwei Wochen erfolgte.

\paragraph*{}
Wie bereits erwähnt, habe ich mich die meiste Zeit mit der Anpassung der Nutzeroberfläche beschäftigt.
Dies war mehr durch die Wiederholung einfacher Aufgaben als alles Andere ein langwieriger Prozess.
Jedoch war auch dies mit etwas Komplexität verbunden, da ich vorher noch nicht sehr häufig/viel mit AndroidStudio gearbeitet hatte (abgesehen von den Hausaufgaben während des Kurses).

\paragraph*{}
Der nächste große Schritt war die Implementierung der Übergänge zwischen den einzelnen Activities, da es in einigen Fällen von Bedingungen abhängt, ob diese auch wirklich erfolgen oder einfach eine Warnmeldung ausgeben sollen.
Als Beispiel hierfür seien die Übergänge von der ``NewWordlistActivity'' zu anderen Activities gegeben, welche sich durch die jeweiligen Buttons in dieser Activity auslösen lassen, wobei das Geschehen im Hintergrund beim Betätigen der Buttons von gewissen Bedingungen abhängt (z.B. ``Ist bereits eine neue Wortliste erstellt worden?'' etc.).
Davon hängt z.B. ab, ob beim Betätigen des ``Abbrechen''-Buttons die dann erstellte Liste wieder aus der Datenbank gelöscht wird oder nicht.

\paragraph*{}
Wie bereits im letzten Satz angesprochen, war in der Entwicklung der App auch eine Datenbank enthalten, wobei ich mich hier, um es simpel zu halten und weil keine enormen oder zentral verwalteten Datenbanken/Tabellen vonnöten waren, für eine in die App eingebettete SQLite3-Datenbank entschieden habe.
Diese habe ich dann wie bereits erwähnt mittels der Bibliothek ``OrmLite'' in die App integriert, was definitiv durch die Vielzahl von Optionen dieser Bibliothek mit einer relativ steilen Lernkurve verbunden war.
Am Ende heraus gekommen ist ein simples Schema, zu sehen in Abbildung \ref{fig:wordlistsdiagram}.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics{Wordlists_Diagram.png}
	\caption{Diagramm der eingebetteten Datenbank}
	\label{fig:wordlistsdiagram}
\end{figure}

\paragraph*{}
Diese Datenbank ist über eine von OrmLite geerbte Helper-Klasse (``OrmLiteSqliteOpenHelper''), genannt ``BingoDbHelper'' an die App angeschlossen und wird durch das Erben von ``OrmLiteBaseActivity<BingoDbHelper>'' in den anderen Activities für jene leicht zugänglich gemacht.
Weiterhin wird durch dieses Design die Verwaltung der offenen Datenbankverbindungen komplett an OrmLite abgegeben, sodass ich mir als Entwickler um mehrfache, nicht synchrone Verbindungen zur gleichen Datenbank keine Sorgen mehr machen musste.
Weiterhin wird durch OrmLite die Erstellung von DAO's in allen meinen Activities trivial, da ich dies ebenfalls (von OrmLite unterstützt) in meiner Helper-Klasse implementiert habe und die Instanz dieser Klasse von allen wie eben angesprochen implementierten Activities trivial zugänglich ist.
Desweiteren musste ich durch die Benutzung dieser ORM-Bibliothek kein blankes SQL schreiben oder benutzen, was einen hohen Wartungsaufwand und durch potenzielle SQL-Injection ein Sicherheitsrisiko darstellt.

\paragraph*{}
Zu guter Letzt habe ich noch die eigentliche Spiellogik in der GameActivity implementiert, was im Großen und Ganzen daraus bestand, Zeilen, Spalten und die beiden Hauptdiagonalen auf einen vollständig ``angeklickten'' Zustand zu überprüfen. Dies war wie bei der Erstellung des Layouts der anderen Acitivities mehr zeitaufwändig als komplex, gab mir aber den Anlass, die Programmierung durch Benutzung einiger Features von Java 8 zu erleichtern und den resultierenden Code übersichtlicher zu machen.

\section{Momentaner technischer Stand und Ausblick}
\paragraph*{}
Im momentanen Zustand funktionieren das eigentliche Spiel, die Manipulation (``CRUD'') der internen Datenbank durch die jeweiligen Activities als auch der Import von Wörtern/Phrasen aus einer Datei.

\paragraph*{}
Falls ich die App in Zukunft weiterentwickeln würde, hätte ich auch schon ein paar Ideen für weitere Features der App:

\begin{itemize}
	\item Option zur Anpassung des Farbschemas, damit z.B. auch farbenblinde Menschen die App uneingeschränkt nutzen können,
	\item Option zur Konfiguration der Schriftgröße global oder sogar in einzelnen Teilen der App,
	\item Verbesserung des Layouts in der GameActivity zur effektiveren Nutzung des Bildschirms,
	\item Export von Wortlisten, um Listen einfacher mit anderen teilen zu können,
	\item Erstellung eines eigenen Formats für Im-/Exportdateien, damit auch die Titel von Wortlisten im-/exportiert werden können.
\end{itemize}

\paragraph*{}
Diese Features würde ich generell unter dem Gesichtspunkt ``Verbesserung der QoL (Qualitv of Life)'' kategorisieren, was potenzielle Nutzer von Apps im Allgemeinen bestimmt gerne annehmen würden.

\section{Bedienungsanleitung}


\section{Benutzte Quellen für die Programmierung}
\lstinputlisting[breaklines=true,frame=single,basicstyle=\footnotesize]{../used_links.txt}

\end{document}




















